#Задание к модулю Basic serialization#

###Задание 1.###

Опираясь на содержимое файла books.xml (см. в материалах к лекции) опишите структуру классов Catalog и Book (при этом используйте принятый в C# подход к именованию классов и свойств в виде CamelCase и PascalCase)

Обратите при этом внимание, на то, что в коде:

*	Жанр должен быть в представлен в виде enumeration
*	Должна быть доступна возможность работать с датами как с полноценными DateTime структурами

Добейтесь сериализации и десериализации ваших классов для books.xml

_Похожее задание было выполнено ранее ([см.](https://github.com/Atimormia/Net.W.2016.01.Freydlina.12))_

#Задание к модулю Custom serialization#

##Общее##
В данном задании мы пытаемся сериализовать с помощью DataContractSerializer результат выборки различных данных из базы Northwind (для удобства можно использовать готовый solution Task, который представлен в материалах модуля).

Проблема, которую мы пытаемся решить, состоит в следующем – ОРМ библиотеки, использующие механизмы Lazy Loading (такие как Entity Framework или NHibernate), как правило делают это, используя автогенерируемые прокси-классы, о которых сериализатор ничего не знает.

В результате, мы получаем примерно такое сообщение:
> System.Runtime.Serialization.SerializationException: 
> Type 'System.Data.Entity.DynamicProxies.Category_C0BBA388964A08FA890D2324D05497A5E29614C817E8716A99529D02E4D2DC8A' with data contract name 
> 'Category_C0BBA388964A08FA890D2324D05497A5E29614C817E8716A99529D02E4D2DC8A:http://schemas.datacontract.org/2004/07/System.Data.Entity.DynamicProxies' 
> is not expected. Consider using a DataContractResolver if you are using DataContractSerializer or add any types not known statically to the list of 
> known types - for example, by using the KnownTypeAttribute attribute or by adding them to the list of known types passed to the serializer.

Здесь возможны разные варианты решения:

*	Отказ от ленивой загрузки.

Если установить для EF настройку

	`dbContext.Configuration.ProxyCreationEnabled = false;`
	
то он перестанет использовать proxy-классы, но при этом все связанные сущности перестанут загружаться (например, у объекта Category есть свойство Products, которое, при отключении генерации Proxy будет содержать коллекцию с 0 элементов). 

*	Предварительное получение имен всех подобных Proxy классов и передача их в KnownTypes 
*	Доработка самого процесса сериализации

__Примечание!!!__ Если вам более знаком другой ORM с поддержкой Lazy Loading (например, NHibernate), вы можете решать данную задачу с помощью него. Но прежде нужно убедиться, что проблема воспроизводится.

###Задание 1.###

В solution-е Tasks (который можно найти в материалах модуля) имеется тестовый класс SerializationSolutions, каждый метод которого пытается загрузить и сериализовать список сущностей того или иного типа. При этом:

*	Часть методов использует генерацию proxy (и получают ошибку сериализации), а часть – нет (и не загружают связанные сущности)
*	Часть сериализует с помощью DataContractSerializer, а часть – NetDataContractSerializer (он выбран потому, что лучше поддерживает такие методы сериализации как ISerializationSurrogate и Serialization Callbacks – например, он позволяет передавать StreamingContext в callbacks, чего не позволяет DataContractSerializer)

Используя тот способ расширения процесса сериализации, который указан в имени метода, добейтесь корректной работы каждого метода, а именно:

1.	Сериализация и десериализация работают без ошибок.
2.	Сериализуется сами сущности, а не proxy
3.	Сериализуется основная сущность (ту которую мы запрашиваем) и связанные с нею (но только на 1 уровень вложенности!)

__Примечание!!!__ Для тех, кто мало работал с Entity Framework напоминаю, что если у сущности есть связи, но при этом отключен LazyLoading, поле со связанной сущностью можно проинициализировать так (например, для конкретной категории загрузить список продуктов):

`var t = (dbContext as IObjectContextAdapter).ObjectContext;
t.LoadProperty(category, f => f.Products); `

Только не забывайте, что DbContext должен быть тем же самым, в котором была получена сама категория!
